---
title: >-
    مناجات شمارهٔ ۱۷۵
---
# مناجات شمارهٔ ۱۷۵

<div class="n" id="bn1"><p>الهی آب عنایت تو به سنگ رسید، سنگ بار گرفت، سنگ درخت رویانید درخت میوه بار گرفت چه درختی ؟ درختی که بارش همه شادی، مزه اش همه انس و بویش همه آزادی درختی که ریشهٔ آن در زمین وفا، شاخ آن برای رضا، میوهٔ آن معرفت و صفا، حاصل آن دیدار و لقا</p></div>